香港邊個影帝級演員戲路最廣？

演技好男演員有好多
但有時因爲外形所限
部分男演員戲路有所局限
譬如無人會懷疑劉青雲演技
但如果你叫青雲演花花公子角色硬係覺得無説服力

另一個例子
劉德華大家都覺得佢演技同影帝有距離
因爲好多電影都係做返自己

戲路廣嘅香港演員
印象比較深刻有吳鎮宇同梁家輝

吳鎮宇經典覺得包括Sam哥、𡃁坤、倪永孝
見到佢做深情專一、癡綫、老謀深算型角色都carry到

梁家輝搞笑有92黑玫瑰對黑玫瑰、賭神2蕭方方、大丈夫九叔
瘋狂角色有黑社會大D哥

大家有無其他睇法

張家輝

呢幾年都無咩突破

梁家輝

劉青雲

吳鎮宇好麻麻
同意梁家輝 笑片 最正
上上下下 左左右右 前前後後

鄭則仕

最廣一定係梁家輝啦

梁家輝 真係一流， 後生果時做花靚仔，搞笑多， 中年開始有氣勢， 到 寒戰果野，直頭係一絕！

發哥、梁家輝

張國榮
基佬,痴線佬,飛仔,二世祖,老豆,武俠 無一樣難到佢

講講下 有啲掛住佢

呢個真
演技佢一定全港頭三

梁家輝啦一定
好多人話萬子既peter朱冇人做到
但我覺得梁家輝係可以做到peter朱

年紀一大好似無咩電影揾佢擔正

好少少期待套追龍2賊王

延續大D哥演出

黃秋生啦
正經又得爛佬又得癲又得

劉青雲做反派好似一般般

唔夠邪

黑玫瑰同黑社會兩套都做到影帝真係好勁

青雲做反派套驚心破係垃圾

做莊都有做莊嘅好處嘅

又差唔多到4月1

黃秋生呢

一定係梁家輝

都好

做大sir 做律師專業人士 會真係似知識份子

做葉問 有宗師氣勢

做人肉叉包 又夠變態

呢套似傻仔

呆佬拜壽咁

係啊，

大飛，黃sir，伊波拉，文太，葉問

喜劇都無問題 大種乞衣

btw好欣賞佢演技細膩 做葉問會做埋佛山口音

嚟緊要支持淪落人

所以睇到chef lemon有影帝真係得啖笑

根本套套都係chok樣

係證人定線人扮下樣衰

吳鎮宇
黃秋生

搭多個唔係拍戲既
江華

依三個真係一流，完全做到自己根本就係個個角色咁
斯文正經做到，爛仔流氓做到，正派又得反派又得
無得彈

係得扮傻仔先會比人讚好戲
次次做其他角色都會比人屌唔識做戲

江華真係
不過屈喺TVB又冇得發圍，宜家搞到要做保險佬

做其他角色永遠都係一個樣

微臣！

我覺得呢個係有樣貌演員通病，
亦可以話觀眾對佢地要求其實相對高d

無論劉華，古仔，吳彦祖都走唔出自己個框
古天樂已經叫好d

謝生同任賢齊一樣，比上面三個更嚴重

黃秋生:變態又似,警察又似,黑幫大佬又似,消防又似,廢老又似

呀，sorry自膠, 拎左d唔係影帝級出黎比

秦沛

吳鎮宇把聲好撚佬
有啲豪邁有啲不能控制
限制咗少少戲路

謝霆鋒>梁家輝>黃秋生>梁潮偉
唔同意一定係大陸新移民

張家輝其實都唔錯
前期做戲戇鳩角色多
依家做多啲正經角色
不過其實都差唔多演技
冇咩突破

如果有港版breaking bad 佢做mr white就正

劉青雲第一個影帝我要成名
第二個竊聽風雲3

解釋哂

吳鎮宇係勁到load唔到兩個角色係同一個人做，Sam哥/𡃁坤/倪永孝/謝賢

成個post冇人提梁朝偉

學黃秋生話齋 呢個人啲演技太完美

就到4月1啦

佢做戲好多時候都over咗
搞到有時會聯想劉馬車

李子雄算唔算

張學友

andy lau?

陳永仁/ 周慕雲/ 葉問都好

但感覺都係carry 住種憂鬱味

其實我覺得Benz雄唔錯
配角還配角
表情冇得輸

似唔似哥哥
都係無敵最寂寞咁

梁家輝
藝術 愛情 搞笑 霸氣 忠或奸 扮乜似乜

文太真係絕

Sam哥都豪邁？

好似大概講過 唔會拍黃家衛啲戲 佢要搵食咁話

梁家輝留鬚真係型撚到爆

吳鎮宇你漏左揸保茶

幾有演技啊

自從做過𡃁坤 覺得佢做咩都有啲變態

謝君豪
咩劇種正反派都carry到

就咁兒提吓我就得架啦

告別樂壇演唱會唱到好似人生已完

古天樂

講戲路廣一定係梁家輝唔洗拗
之前類似post已經有巴打講過：佢演黑社會、黑金同江湖告急嘅大佬都有三種唔同風格。
同埋喜劇黑玫瑰又演得出果種衰格做到攞埋影帝

吳鎮宇

譚耀文都唔錯, 拍個奸同弱智又有外型

拍過啦，東邪西毒
又拍過法國片情人啦

梁家輝
秋生

有無人覺得劉松仁好戲？

依加做埋傷殘Tim

黑金
黑社會
任因九
梁家輝3個黑社會大佬,3個都完全唔同,仲要完全無違和感
梁家輝真心好撚勁,做乜似乜
笑片要幾on9都可以,拍文藝片又掂
連拍大陸戲,扮大陸文革時期d知青都似到唔講以為真係大陸人黎

有無睇嚦咕嚦咕新年財呀
咁都唔似花花公子？

真心覺得似傻仔多啲....

心目中花花公子係高大靚仔，或者係土豪格

但嚦咕佢似潮童/大細佬多啲

東邪西毒都夠殺
連唯英 頹廢樣都carry到

成龍

咁佢只係未做過花花公子啫
睇左佢咁多年 再睇嚦咕嚦咕都仲係覺得好有新鮮感

黃秋生啦 真心勁

亞洲第一都不為過

漏咗個

任達華都係正邪都carry得好好

做賊王 做PTU沙展 都入形入格

化骨龍

危城好似都OK，不過未得閒睇

黄秋生

曾志偉
任達華

淨係霸王別姬 程蝶衣 已經屈咗

點解冇人留意佢

秦沛，萬子良，周潤發，曾志偉
吳鎮宇，梁家輝，張國榮，梁朝偉，黃秋生

呢堆人做忠做奸做有錢做窮搞笑深情都得
做出黎似之餘仲要有層次

你講咩話 啲紅毛泥入晒耳呀

黃秋生

智叔

曾志偉 梁朝偉 黃秋生都係

下面生梅毒嘅雷龍, 政冶部阿陞, 絕食嘅甘浩望神父, 飲人奶犯罪博士

韋小寶

估唔到佢可以做正經督察
有一排食藥食都肥佬咁

梁家輝。must

走呀！ 酒呀！ 酒呀呀！

同埋其實林雪係咪太UNDERATED?

琛仔佢無心真係經典

黎明呢?

秋官咯，靚仔癡線佬角色都係經典

曾志偉？？一念無明都好屈

黃秋生，青雲，朝偉 3大

梁家輝一定top 1

仲有神經俠侶裏面嘅精神病康復者…

吳鎮宇啲戲太浮誇

張家輝真係上撚左神台唔屌得
近年啲戲真係黎黎去去同一個表情
比人質疑下，啲人都唔撚得

肥貓

戲路廣嘅話 諗起 盧海鵬 無影帝銜頭 搞笑唔使講 見過佢演包青天 好威嚴 tvb 好多老戲骨都好犀利

我都唔明有咩咁好

佢做戲只係唔笑咋

林雪做自己

電視演員嚟講江華之餘一定要講埋鄭少秋
想像唔到香港影視史上出現過好似丁蟹咁嘅痴線佬
更加犀利嘅係同一個演員竟然做慣楚留香嗰類大俠

後生既秋官, 或者而家既梁家輝

梁家輝應該係最廣，做乜似乜
唔會比自己個人既形象局限自己做既戲路

建議你睇下烏鼠、跛豪、三個受傷的警察

佢08年之前係高登係地底泥黎
仲記得有年佢做金像獎司儀 有份入圍男配角
走去同個細路競爭對手講左幾句
俾高登仔屌到仆街

真心覺得呢D好睇樣
梁家輝點解戲路廣我覺得好大程度係關佢個樣先

槍火做衝動友
神經俠侶做癲佬
衝上雲宵做型男
無間道做文戲
逆流大叔做濕鳩中坑

師兄00後無睇戲？

Btw 黃秋生 梁家輝 吳鎮宇 張家輝 郭富城 劉青雲 曾志偉 梁朝偉 林家棟 周潤發
香港電影個個都好正

唔知點解而家張家輝扮陰沈有陣好作狀嘅膠味
「我懷念罪犯嘅味道～」
「我就係天幕 天幕就係我～」
以前證人洪荊、大追捕無咩對白反而仲好

周星馳:外賣仔丶演員丶警察丶馬嬲丶足球員丶老千丶人造人丶詩人丶特務......

但佢做鍾楚雄應該比唔上梁家輝

呢個係濕鳩唔係奸

睇過亂世超人未？

小齊大事件同樹大招風都差好遠啦

驚心破囉 不過都係好滑稽

歐陽鋒呢

梁朝偉有無做過奸角 感覺佢做奸都係有苦衷係我哋欠咗佢

林家棟

講戲路廣秦沛真係無得輸
可惜佢做大俠同癲佬正傳個期大部份00後應該無睇過
不過佢老到左做忠做奸都重係入哂戲
做老豆似親生老豆
做奸扮顏同奸到出汁超級經典
吳三桂陳主任膠得洽到好處完美融入到套戲
梁家輝同黃秋生戲路係廣
但同秦沛比都重係輸緊幾個level

卡士蘭

易先生色戒囉

任達華
樓下的房客
睇到人都心寒

卡士蘭 都要有頭5

天水圍夜與霧 做痴L線老公
歲月神偷 做嚴父 打細仔偷偷地供月餅
但又有慈祥既一面 仆到去賣金戒指買血比大仔
睇幾多次都眼濕濕 完全有上一代做老豆既全神
PTU 型到出汁 套制服好似為佢面設咁 唔係佢carry邊拍到PTU系列
殺破狼 正義感但又做到好淆洪金寶果下矛盾

係笑片麻麻

都係同一個方法演

張繼聰，不過唔太算影帝級

下個影帝啦

如果多啲機會擔正

同埋唔好拍太多笑片

做下正經角色

劉青雲花花公子無說服力？
你有無睇過戀上你的床 高學歷社會地位高人士 花花公子

戲路廣點近期呀？拍得多又俾你話濫

劉馬車

張家輝
笑既好笑, sad既好sad, 奸既奸到令人心寒

佢喺Tvb時拍巨輪同埋忠奸人，做奸角做得好好

梁家輝
劉青雲
吳震宇
黃秋生
周潤發
佢地對戲會有好大火花 好似寒戰梁家輝爆周潤發咁
不過一對次一級既對手對方即刻好似變左傻仔咁
無雙發哥對城城 城城即係好似好重柒味
毒戰劉青雲對張家輝又係失晒光采
講咁耐冇人提廖啟智 有啲失望
智叔都屬於頂級演員做乜似乜

點解咁少人講張國榮

秦沛做輪椅阿伯
劉青雲做炸雞佬
點睇？

唔知點解，覺得梁朝偉演技唔算最高果級

林家棟差d啦
國貨城直程

黃秋生.梁家輝 都係好好戲
戲路廣泛我諗古天樂都OK
不過古天樂以前都係扮住一個TONE去做戲
做戲上面就冇黃秋生.梁家輝咁入戲
其實好多人好戲但你會睇到唔係食住同一款
有D人係某方面係特別出色過人
好戲既唔會話有好相近戲路咁樣

佢係有做過，不過真心嘛嘛地
佢後生時做方展博反而有feel d

尋晚睇返東成西就個雙飛燕

仲有托海做老豆
培育個仔既好老豆

因為樣太靚仔
眼太屈機
利申：覺得第一係梁家輝，之後先到梁朝偉

完勝絕大部分tvb演員
tvb啲劇好似中學畫劇咁 睇到勁尷尬
佢係少有可以入曬戲既人

太用力了

係對眼好有戲

有冇人覺得梁家輝好似Breaking Bad 嘅Walter White

以前香港真係勁

出咁多位影帝級

古天樂做貪狼係有進步
不過未夠深刻

反而殺破狼2做又病又仆街角色幾有驚喜

梁朝偉都無講

不如古天樂買breaking bad 翻香港拍啦

我都推梁家輝

前排無啦啦睇左佢套舊片情人
或屌 估唔到咁好戲 演一個情感好複雜既有錢中國人 鍾意咗一個外國小蘿莉

套戲真係無咩香港演員可以CARRY到

係咪男人免疫

佢做老豆，會令你會唸起自己老豆一鳩樣，似撚到仆街。

吳鎮宇 救疆刑警 做法醫
茱麗葉與梁山伯 重情義既流氓
高度戒備 做大賊賊 似大賊
做懦夫 又入晒骨
做幾款性格既大佬都淋漓盡致
特警新人類 洛威拿
古惑仔 𡃁坤
槍火 來哥(屌呂頌賢勾二嫂個幕真係不得了)
無間道 倪永孝
金像獎欠佢一個男主角獎

相同意見，點演都係一個完美既靚仔（除左東成西就），梁家輝除左唔同既戲路（正反派正經搞笑）外，仲有唔同既演繹，出黎既效果豐富好多，好似上面有人講左佢幾套戲都做黑社會大佬，出黎既效果係唔同

反而張家輝擺脫左無厘頭喜劇後，戲路雖然都廣左，但演出黎既框架始終比梁家輝差咁d

唔好玩啦
佢公認最top個幾個黎
金像獎影帝最多 多過梁家輝
法國影帝都攞埋

佢啲戲你要好細心咁睇
會發現佢每次眨眼 眉同肌肉既郁動
全身都戲黎

柴九

老老豆豆
屌我都係咁話
古天樂既演技一定未到影帝級
上次套殺破狼2一樣咁生硬
個女死佢大叫個到
直頭令人尷尬

希望佢個look轉吓先
套套戲套套劇都係同一個髮型同二撇雞

香港男演員黎講，可以拍埋張國榮度唔輸蝕嘅就只得梁朝偉

卡士蘭呢?

其實我想梁朝偉拍多啲警匪片

拍完重慶森林同無間道之後就無扮過差人

點解冇人講過謝霆鋒

老啦 頭髮都好稀疏
香港最輝煌既時候已過去
新個班一個似樣既都冇

反而周星馳咁少人睇真係sad
佢笑片係突出
但文戲一D都唔弱
睇過佢同吳君如套望夫成龍 佢真係好戲

唔係大聲就好戲㗎楊師傅

公認神枱啦

屈機之作 - 霸王別姬
MK飛仔 - 阿飛正傳
不羈少爺 - 胭脂扣
正義警察 - 英雄本色
痴線佬 - 鎗王、異度空間
古裝小生 -倩女幽魂
古裝武俠 - 白髮魔女、東邪西毒
笑片- 東成西就、家有囍事、金枝玉葉

每個角色都入型入格，最屈係差唔多每一套都係經典

好想今年吳鎮宇拎影帝！

Bullshit !

還好啦

老係正常

不過近照睇都靚仔精神嘅

扮警司扮老差骨囉

其實係，但係當佢拍得越黎越多喜劇，拍到入晒屋嘅時候就返唔到轉頭，而家套戲一有周星馳個名你就預左入場笑。一個演員可以稱霸到某一種戲路，都唔係容易

俾你講咗

真心屌打其他對手，居然無人識？

霸王項羽個氣勢
四面楚歌既心情
連晉既陰濕

都係，果時拍功夫都想轉，但觀眾唔係期待果樣野，變到當時都幾多負評

一定係學友

隊冧你個能樣好!

好! 我就扑你!

秋生啦
頭D望落似鳩鳩下
但認真睇會發現佢眼神好多細微位做得好好

梁朝偉

忠奸角，時裝古裝，攪笑，痴線佬，咸片，動作，文戲都攪得掂

張國榮

廖啟智

配音又有水準
麥兜個校長

後生既發哥
mark哥同船頭尺

吳彥祖都有套warcraft打下飛機，唔係做自己

新！和聯勝！！

曾志偉呢？
on9仔黑社會大佬草根有錢人飯飯掂

劉華

香港 除左發哥深入民心種魅力之外
齋論演技 邊有人贏到佢戲呀

淨係古惑仔 大飛都已經搶戲到仆街
有佢既戲 佢既戲份都唔會差 唔顯眼

樓上話梁家輝 下一條街尾都唔知追唔追到
八十年代拍埋一堆做配角 講真真係唔特別凸出 顯眼
做左主角 反派好啲
當然佢演技固然之唔差 香港Top5

但講特別 演技 實力派黎講一定係秋生黃

秦沛做啲慈父又得
癲佬又得
奸人又得
睇佢做戲真係好正

老左正傳嘅忠忠直直,終需乞食嘅老左仔

其實鎮宇都贏梁家輝 梁家輝係越浸越好 唔算天才型 比起頭兩個
吳鎮宇 黃秋生 一黎已經好凸出
吳鎮字 做癲佬成個羅拔迪尼路 Taxi Driver 咁
我諗佢有好大程度 參考 由啲神態動作 細緻位
佢地演出黎啲角色 性格真係好鮮明
根本得佢 兩個有啲荷里活級 發哥就結終有啲本色演繹方向多
甩唔到個腔 不過當然都係Legend

劉青雲連賓佬都得
其他人扮到外國人

香港黎講 神級 ， 香港羅拔迪尼路啦

梁朝偉 周星馳 張國榮

Ching 識貨 萬梓 又係好撚正
唐朝豪放女 真係成個霸王豪俠咁
嗚呀 佢唔算靚仔有型完全 但個份氣質 氣派 邊有第個得fuckin legend

扮唔到讀書人

絕世好賓

你要參考下黄秋生演既甘浩望神父

厭佢唔出聲個樣成日都同一個人 咁 佢個樣真係限死左佢好多
同埋睇過佢 喜馬拉雅星 扮Mr.Bean 入左腦 mit唔到 雖然好似好盞鬼 但往後睇到佢唔出聲個啲都不自然諗起 喜馬拉雅星

其實套野 其中好睇在 就係鎮宇同青雲 兩個演技大爆發
入面係咁演唔同性格 我諗韋家輝 都好用心指導
可惜啲人 唔識欣賞 仲當爛片 大把位有趣其實

獎門人 秋生 吳鎮宇 梁家輝百搭

個人覺得 青雲 最出色 係新不了情
秋生 新房客都

做平凡角色要演得好 最難 係一種好usual 既lifestyle 點樣演出好似普通人 遇到一啲怪/不如意既事 既反應

佢兩個都好自然 好青澀 個種反應好貼近現實 人性化
呢兩套都真係不得不提

兩個家輝、秋生

鎮宇就偏向做神經質角色

文戲 悶戲 要演得好睇真係要唔易 主角真係要Carry
所以有啲文戲 Oscar有得攞 就知點解
無大製作 勁既群星拱照 複雜故事結構
純靠班 戲家班 撐起台戲

殺破狼3嚟

佢「做緊戲」感覺太強烈，即係你知佢係做緊戲

梁家輝、秋生就唔會

真識戲

無計，用力派係咁

𡃁坤同倪永孝真係好撚型

杜汶澤

唉 好掛住你啊哥哥

香港演員去唔到呢種高度

希望編劇可以下苦功嚮故事結構落手

我呢段上兩個留言 個兩套 算係咁

哩個真 反串女角 或基佬都得

雖然都係做返自己

Sam哥最痴線，拍戲拍到去墨西哥足球國家隊守龍

張國榮有無做過D 大奸大惡角色?

Are you ready?

張學友都唔差

唔知你地屌唔屌我
我覺得米奇算係其中一位

鄭少秋

姜皓文

黃秋生係天才

搞笑，on9正經樣樣得

佢做葉問正經講道理都唔會好似宇宙最強咁聽到起雞皮

朝偉

見咁耐都無人提梁朝偉 有一刻懷疑係咪佢戲屎
但我覺得佢啲演技係自然到頂點 都有全港頭三喎

演技一定頭三
不過講緊戲路廣佢未必有份
佢演唔到奸角個類

黎耀祥好多年前有套tvb古裝劇一人分飾兩角
初頭睇左成十分鐘完全冇為意係同一個人
係睇真啲個樣先認到兩個都係佢黎
真心勁
佢做左好多年一路都冇乜聲氣 係到演柴九先紅

郭富城先大獲，尤其是近年仲要興依種演戲方式

乜撚野關雲長 藤原文太 爛鬼東 黃sir 全部唔同feel但都做到晒

城城更加再低一班喇

東成西就同行運超人喜劇都唔差嘅

起碼都有東邪西毒嘅

寒戰入面成班人西面撚戲，包括梁家輝同周潤發

Daddy生前講過：出黎行最緊要講口齒，話左冚家產就一定要冚家產

呢十幾年回塘

睇返這個阿爸真爆炸
梁家輝好正 carry成套野

近年大卡士既戲邊套好？

已經要去到無間道

黃秋生本身有一半外國人黎 犯犯地規

廖啟智！

嚟緊風再起時扮四大探長之一

未入嚟已經諗緊啲兩個， 梁家輝第一吳鎮宇第二,第三諗唔到

東成西就個孖潤腸唔憂鬱啦掛, 其實佢啲喜劇好正, 行運超人, 阿飛與阿基, 可惜喜劇俾文藝片搶晒風頭

黃秋生 任達華 吳震宇

唔駛咁遠
無雙 寒戰你唔buy嘅話
都有竊聽風雲 門徒 神探

佢做戲太肉緊, 用力過猛, 好難睇到投入

秦沛做奸角做癲佬都好正

不能說的秘密好似係做周杰倫老豆

入行幾十年 啲戲入晒骨 梟雄到廢老都出入自如

無計 見到佢嚴肅個樣都想笑 啲人已經準備聽佢爆乜punch line

傷城
好撚苦衷

郭富城無雙有柒味、無光采先做得好wor
佢個角色本身就係一個永遠做唔到主角嘅FF毒撚

咸片？？？

好多人唔記得咗吳鎮宇 啱啱出道時係鬥雞眼

卡士好似唔夠寒戰、無間道咁粒粒皆星

你講得無錯
特別係擊戰之後
唔明點解咁多負平

佢演軟飯王 同廢柴老公應該攞到影帝

古天樂 奸又得 忠又得 搞笑都得

佢而家戲路好窄
做親都係唔多出聲 懶係老謀深算既角色
亦都唔做搞笑角色 戲路的確好窄

吓，梁家輝26歲第一部電影就攞金像獎男主角啦，佢既天份真係嚇撚死人，唔識真係唔好亂咁講大哥

鎮宇d戲有ching講中咗，佢d戲真係一睇就睇到佢係演，係好戲，但同發哥 秋生 梁家輝真係差幾條街

曾志偉

都係 太多星好難balance到個劇本
近年群星雲集多數好似賭城風雲嗰D爛片
講大卡士突然諗起有套都OK
明月幾時有
有五個影后 （周迅 葉德嫻 鮑起靜 春夏 蔣雯麗）一個影帝（梁家輝）
一個最佳女配（王菀之）
再加彭于晏 霍建華

唔理份人 我覺得係曾志偉

終於有人提

對眼都係憂鬱

有咩計，都題材，黎黎去去都係咁，拍埋古仔青雲，戲路廣極有限

係激戰叫有驚喜

哥哥？

演技好都好講面部表情變化，佢算變化最多嘅人

而家啲新人整容多，塊面硬膠膠咁，做戲好睇極有限，返去拍雜誌寫真好過

太靚仔同太唔靚仔戲路都好難做到好廣

一套翠絲就知佢要浸多輪啦...

正牌韋小寶奉旨溝女呀, 鹹到出煙

共識梁家輝第一？

其實係無第一架wor, 只有好同唔好

謝霆鋒

發哥有力一戰下話
追女仔既攪笑
英雄本色既型
癲佬正傳既傻
黃金甲既霸氣
讓子彈飛既奸

秋生都跟緊機
八仙飯店既變態
無間道既文戲
野獸刑警既型
頭文既攪笑

仲有好多留比其他ching補，發哥響讓子彈飛對住兩個中國影帝佢果種氣場真係完全唔輸比佢地

細個睇絕種鐵金鋼已經笑死我

周星馳

發哥差起上黎嘅可以好差

扮音樂人、扮歌星、扮無份揸車、扮演員、扮商業奇才、扮好老公、扮廚師
全部都入型入格
仲要入戲到自己都以為自己係先犀利
講人生嘅戲路廣佢應該第一

做龜仙人果d唔好攞出黎講

係，其實睇返《放逐》，入面有幾大影帝同場
都分左高下喇

讓子彈飛，可以話比另外兩個失色得多

暗花！

演藝界阿朗

林峯

偉仔梁家輝
得罪講句劉華唔係太入流

梁家輝 黃秋生 吳鎮宇鐵膽
配角有秦沛
電視劇有江華

好想張家輝做多次化骨龍, 做多最後一次咁多, 做一個放監出黎攞綜援訓街既廢老代化骨龍, 再加埋流氓師表既杜汶澤一齊做廢老過氣窮古惑仔仲有李魯媚!! 故事未諗到,不過想笑中有淚有溫情既土根電影

無得傾！一定係梁家輝！
咩片都carry到 扮咩似咩 超入戲

其實激戰都有啲化骨龍影子

戲路最廣有好多，但 梁朝偉一定係最好戲
難聽d講 唔會再有香港演員可以拎倒康城影帝架啦

梁家輝 後生拍 情人、東邪西毒拍埋去哥哥、梁朝偉度都唔輸洩，何況而家老左仲接咁多戲

而家成撚日見既郭富城、古天樂、張家輝、都好明顯同梁家輝、梁朝偉唔同層次，演來演去都係靠個角色去突破，而唔係靠演技，劉青雲、吳鎮宇、張學友都好過上面個幾個

周潤發 時好時壞姨媽的後現代生活又幾自然，讓子彈飛又差差地
仲有哥哥槍王 好多人演得到，但冇人可以演倒 霸王別姬

梁朝偉
咁既樣都演到醜角（東成西就）
認真講 單係陳永仁到周慕雲已經睇到佢戲路真係好廣

黑金，雙瞳都做得好好

呢段睇到好尷尬喎

寒戰2 姨媽 賭城風雲2系列都

星爺

高質

最廣

應該張家輝

梁朝偉同哥哥

點解都黃秋生
律師 痴線佬 古惑仔 督察

曾志偉都算奇笆無論做戲定做主持都係做正又得做笑又得

做戲做奸又得，兩集韓森就睇到對比

哥哥係天生嘅表演者
張國榮行得出黎就係表演質素嘅保證

董超

美國牌，十三隻

家咩姐啫

喜劇底太深好似d人話潮偉奸唔起咁

想知邊套做警察同消防 少睇戲

無間道都未睇過?

譚耀文

笑死

記得阿澤講過過好想睇老左既梁朝偉做戲，可能太靚仔未有個種味道，唔似梁家輝有李文彬個種老練既味道。

但你睇佢做陳永仁個種外冷內熱做得一流，尤其是黃蛇死個幕完全屌打迪卡比奧

林雪？

梁家輝一定係
周潤發, 張國榮
梁朝偉以前拍笑片,同D ON9戲都唔差
但無上面果3個咁廣
萬子良呢D無影帝,但都係戲路好廣, 忠奸都得
不過做奸角真係入晒骨,好撚柒賤果種
肥貓鄭則士都唔差既

係呀,由其佢做奸角
佢以前拍電視劇同戲做奸角,做到好撚多人憎鳩佢

雙城故事
半支煙
一念無名

我要喊了

胭脂扣個種神韻好勁

周星馳
黃子華

任達華都勁架 癡線又得 差佬又得 黑社會又得

共勉之 美人

佢都係做翻化骨龍 陸小鳳算啦 最盞鬼

冷正經轉型咁 完全唔接搞笑 屌

我係中區總警司黃啟發
方鍾sir

講起佢演技細膩就諗起頭文字D呢幕正到

港台劇 ,火速救兵做消防
電影,無間道做警察

呢班人擔正多數票房仆直

咁如果影后有邊個
依家除左打親情牌拎既影后好似冇乜再有其他突出咁

佢喺唔同戲做嘅黑社會大佬有唔同感覺
鎗火 南哥 (客串但係9UP好深刻)
放逐 大飛哥 (入鴨涌河餐廳嗰幕霸氣到)
黑社會1，2 樂少 (表面扮哂冇嘢但係內裏又貪又陰濕扮豬食老虎)
文雀 入面都好charm，同d爭林熙蕾
仲有跟蹤 狗頭突登增肥做佬古古惑惑好L醒

笑片剩係諗起超級學校霸王

Benz雄唔係討論之列啦

好多人做配角都好過佢

一定係智叔 話時話智叔有無戲係男一？

近年智叔好似減左產

搵佢丰尋泰記電影佢又唔拍

但係好好睇，佢做出嚟每個角式既形象都好鮮明

講起benz雄，唔知幾時做左演技派

當年係班高登仔捧佢
話佢做個覃歡喜好陰森，好好戲
其實佢8成時間表情都係陰陰咀笑

卒之捧到佢係台慶拎左個角色獎
講得獎感受一個屈尾十串返d網民
「大家有冇熄電視？唔知點解，明明係政府既問題，就熄tvb，而唔係政府個電視？」

江華

仲有姊妹情深扮基佬，後來發現自己愛上袁靚靚後個種內心爭扎做得好到位！

深情情聖有D窄

...暗花算唔算？

都係有苦衷，唔算奸

朝偉最強係令人唔覺得佢做緊戲，你覺得佢好似無做啲咩，呢啲先係演戲最高既水平

黃秋生其實好多時都係做返自己
啲語氣動靜 講嘢節奏

佢做笑片都好正

太耐唔記得左，廢老呢

梁家輝，佢演情人果種二世祖好過煙脂扣的哥哥。

梁家輝 黃秋生 吳鎮宇 必定三甲
其次 梁朝偉 曾志偉 劉青雲
張國榮已上神枱，唔提啦

陳展鵬

傷城咪奸

回返主題
香港首推兩個tony leung

真心咩佢幾好喎

所以我唔覺佢做咩角色都似
有d 角色佢carry 唔到
只可以話做得好
可能太靚仔 有d 角色就係做唔到

個人鍾意殺破狼1
親情好睇

連登仔先當佢神台

7到仆街 仲要濛起隻眼講

呢條垃圾

點解無人講卡士蘭
PTU沙展又得
雛妓鹹濕佬又得
樓下的房客做變態佬又得

黃秋生 for life

立即比人負撚左皮左 班盲粉就黎到 c9年紀差唔多
唔比人彈得

梁家輝top 1
有個見無人講
方中信

撈家同上面呢班比較係咩級數?

方中信算唔算

先唔評廣唔廣
佢唔係影帝級

曾志偉先係最廣無間道得，追女仔又得，配米奇亦得，得左

灣仔之虎陳耀興, 澳門崩牙駒, 賊王張子強, 黑豹天下電眼程仁,冇警時份性無能差佬,香港舞男各類鴨王

好一般喎 個啲戲⋯⋯ 幾乎爛片

佢都係 吔屎啦你真係好出色
仲有金雞個貪錢表哥
其實佢拍戲咁耐係咪一個獎冇攞過
都幾可惜

睇過哂先睇到演員演繹的連續性
爛片但亦有精采演出之處,有時演員好戲救返唔少戲

非常偵探依套倉海遺珠
太子傳說/明月照尖東 嘅黐線又帶魅力殺手
又有洪七公,龍威,牙擦蘇呢類搞笑角色

傷城都係有苦衷架

都係既，做戲好唔等如戲路廣。外形同樣貌一定有限制，好似一啲要好霸氣既角色朝偉未必做得好。

方中信其實都好好，喜劇正劇都做得好好

淨係記得佢同溫碧霞 一尾扑野扑野同扑野
佢以前出左名拍三仔 淨係

暗花唔係奸？

林鄭最強係令人浯覺得做緊戲，你覺得佢好似無做啲咩，呢啲先係做官最高水平

梁家輝 張學友 卡士蘭

仲有殉情縮骨懦夫

廿八座大王宋本中
童星又得，凶殘殺人犯又得

賭場風雲

鎮宇做戲成日個頭擰擰咁，好似要儲氣催谷啲神經質出黎

講得好中

掉番轉講
我仲未睇過佢有一套戲係做神經質 癡線佬 暴燥狂 之類既角色係做得好(定有冇做過都唔肯定)
佢長期都擺個chok樣憂鬱樣
只有做搞笑角色果種可以撇甩到少少

比我感覺佢只係做緊梁朝偉版既唔同角色
而唔係做左果個角色應該有既特質出黎
做自己黎講 佢先係極緻

痴線

梁朝偉康城影帝都攞埋
金像獎攞最多

畀人踩到前三都無

等於美斯畀人笑世五一樣

色戒做賤人做得好好

問題係古天樂啲戲好撚屎嘛
做咁多年都係咁嘅款

呢度講戲路廣 唔係講演技呀

打女人都叫有苦衷？

吳君如話佢做戲唔係望人就係望地下

拿拿拿 過幾草野比你啦 拿拿聲過主啦

癲佬正傳
佢真係做得幾好
當然同場秦沛簡直屈機

整體黎講套戲都好睇

點解無人提過周潤發咁…

佢真係世界級果種喎…

鎮宇同秋生都係學院派既感覺
而鎮宇就去得更盡，對戲同角色好執著
好多人一提鎮宇就話佢係藝術家
直頭偏執狂嗰隻

後生嗰陣已經拍文藝片，情人，垂簾聽政，火燒圓明園，監獄風雲

江華做奸角，做大亨係入型入格。

唐憎
丫呀
皇帝

直頭唔似同一個人做

我都feel到係嗰隻
講自然真係另外嗰兩位自然好多

秦沛真係好勁，嗰種爆發力真係一流

吳鎮宇確實係多好多小動作，都可以講係佢個人特色。講開頭擰擰，我覺得余文變學左佢呢樣野。

爛鬼東

鎮宇都係好戲之人黎嘅，逆流大叔都好正，但硬係覺得佢啲戲可以再自然啲

阿爾柏仙奴都係咁

小拍電影嘅黃日華，做咩都似

paul哥啦梗係

智叔嗰隻演技大爆發唔係個個受
我就寧願睇benz雄

佢個樣太定型，見到佢已覺得佢好似好抑鬱咁。
上面有人話，就算做奸角都硬係好似係被迫咁

又唔止憂鬱小生嘅
癲佬正傳傻仔 無間道古惑仔 色戒陰險深沈
東成西就瘋狂搞笑 東京攻略/韋小寶輕挑都做得到

但係有幾類角色我暫時未睇過/好少睇到佢做
瘋狂變態佬（人肉叉燒包、伊波拉秋生；烏鼠、擋不住的風情任達華）
霸氣嘅黑社會大佬（黑金/黑社會梁家輝）、霸氣嘅警官（寒戰梁家輝）
甚至連慈父、嚴父都好似好少見佢做（頭文字D秋生、歲月神偷任達華）

但無可否認梁朝偉演技係神級
一個演員如果將一兩類角色駕馭到出神入化已經係神級
演技好同戲路廣係兩樣嘢

張柏芝
卡仕闌
萬梓良

口頭禪同小動作大多

例如：即係，即係我話你呀

同埋隻手45度舉起擺兩擺

黑仔講咗未？

好爸爸 （五個小孩 樹大招風 風暴）
口痕友老死 （激戰）
捍匪 （線人）
正氣警察 （拆彈）
痴線佬 （盲探 老笠）
黑社會大佬 （證人 選老頂）
放貴利 （一個爛賭的傳說）
黑警 （逆戰）

係翠絲扮女人真係麻麻地

都係太用力

佢連黃老邪同諸葛亮都做到

其實羅樂林都算，佢做警察得、做有錢佬得、做奸人都得。

謝霆鋒無咩特別戲路
佢都係主要對動作片好專業 親身上
但戲路我唔覺得廣同演技仲未到家
不過一零年打佢多左好多嘗試 但我覺得反而佢初出道到千禧年代啲戲仲啲演技好睇過依家 個時半支煙真係以新人黎計係二既 2002 小品愛情加鬼怪野都幾好睇 老夫子同特警新人類同少年古惑仔感覺做緊自己
之後咩戰個啲反而好似好硬 好想做到係有演技咁個種
利申 謝霆鋒fans

其實我覺得做喜劇先最講演技 要做到一個表情你都會有反應先難

應該攞個啲作品已經過哂 依家俾分分鐘感覺似安慰獎

佢做後生好有性格

反而成熟咗形象無咁鮮明

係 依家係好似無咩意慾去睇佢 同唱歌一樣 依家把聲其實無咩問題 唱到嗌到 但好似硬係唔係個回事咁

黑哥邊度好戲
由亞視到依家都剩係識爆

佢都好癲
但佢做(落難)少爺仔角色
香港冇第二個似佢咁入型入格

曾江得唔得
佢演奸正都得
同埋佢有d 似啊爺

萬子真係一絕
今晚扑野夜唔夜果種輕挑神緒
已成經典

講真果套佢係發揮唔錯既

睇完第一頁，個個都講主角

綠葉嘅話就譚耀文